"use strict";(self.webpackChunkmedborgerskab_quiz_app=self.webpackChunkmedborgerskab_quiz_app||[]).push([[505],{505:e=>{e.exports=JSON.parse('[{"question":"Hvad bestemmer overenskomster p\xe5 arbejdsmarkedet blandt andet?","options":["Skatter","Arbejdstid"],"answer":"Arbejdstid"},{"question":"Hvor mange ugers ferie har man normalt ret til som l\xf8nmodtager?","options":["1-2 uger om \xe5ret","3-4 uger om \xe5ret","5-6 uger om \xe5ret"],"answer":"5-6 uger om \xe5ret"},{"question":"Hvad skal man v\xe6re medlem af en a-kasse for at kunne f\xe5?","options":["Arbejdsl\xf8shedsdagpenge","Kontanthj\xe6lp","F\xf8rtidspension"],"answer":"Arbejdsl\xf8shedsdagpenge"},{"question":"Hvordan bliver de fleste udgifter til sundhedsv\xe6senet betalt?","options":["Skatter og afgifter","Direkte egenbetaling","Private forsikringer"],"answer":"Skatter og afgifter"},{"question":"Fik alle m\xe6nd og kvinder over 18 \xe5r stemmeret til Folketinget med Grundloven i 1849?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Nej"},{"question":"Hvad har der v\xe6ret flest folkeafstemninger om i Danmark siden 1953?","options":["Danmarks forhold til EU","Valgretsalderen","Grundloven"],"answer":"Danmarks forhold til EU"},{"question":"Hvilket \xe5r blev Danmark befriet fra den tyske bes\xe6ttelse?","options":["1940","1943","1945"],"answer":"1945"},{"question":"Hvorn\xe5r blev Danmark medlem af NATO?","options":["1949","1969","1989"],"answer":"1949"},{"question":"Hvad producerer virksomheden Novo Nordisk prim\xe6rt?","options":["Vindm\xf8ller","Leget\xf8j","Medicin"],"answer":"Medicin"},{"question":"Hvordan har antallet af landm\xe6nd i Danmark udviklet sig siden 1960?","options":["Antallet er steget","Antallet er faldet"],"answer":"Antallet er faldet"},{"question":"Betyder en betinget f\xe6ngselsstraf, at man skal direkte i f\xe6ngsel?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Nej"},{"question":"Hvortil kan man normalt anke (appellere) en afg\xf8relse fra byretten?","options":["Landsretten","H\xf8jesteret"],"answer":"Landsretten"},{"question":"Fra hvilket land kom der s\xe6rligt mange indvandrere til Danmark i slutningen af 1960\u2019erne?","options":["Syrien","Tyrkiet","Rum\xe6nien"],"answer":"Tyrkiet"},{"question":"Hvilken daginstitution g\xe5r b\xf8rn normalt i, n\xe5r de er fire \xe5r?","options":["Vuggestue","B\xf8rnehave"],"answer":"B\xf8rnehave"},{"question":"Hvad er Grenen, som ligger ved byen Skagen?","options":["Danmarks sydligste punkt","Danmarks \xf8stligste punkt","Danmarks nordligste punkt"],"answer":"Danmarks nordligste punkt"},{"question":"Hvad hedder farvandet mellem Sj\xe6lland og Fyn?","options":["Storeb\xe6lt","Lilleb\xe6lt","\xd8resund"],"answer":"Storeb\xe6lt"},{"question":"Hvilken af f\xf8lgende byer har flest indbyggere?","options":["Esbjerg","Randers","Aalborg"],"answer":"Aalborg"},{"question":"Er Det Konservative Folkeparti med i den nuv\xe6rende regering?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Nej"},{"question":"Hvilket parti fik flest stemmer ved folketingsvalget i 2022?","options":["Socialdemokratiet","Dansk Folkeparti","Venstre"],"answer":"Socialdemokratiet"},{"question":"Hvem er Danmarks konge?","options":["Frederik 4.","Frederik 7.","Frederik 10."],"answer":"Frederik 10."},{"question":"Hvad er besluttet omkring v\xe6rnepligten i 2024?","options":["At der skal indkaldes flere v\xe6rnepligtige","At der skal indkaldes samme antal v\xe6rnepligtige","At der skal indkaldes f\xe6rre v\xe6rnepligtige"],"answer":"At der skal indkaldes flere v\xe6rnepligtige"},{"question":"Hvilket politisk parti blev dannet omkring 1870?","options":["Dansk Folkeparti","Socialistisk Folkeparti","Venstre"],"answer":"Venstre"},{"question":"Hvad er S\xf8ren Kierkegaard (1813-55) s\xe6rligt kendt for?","options":["Han var kunstmaler","Han var filosof","Han var fysiker"],"answer":"Han var filosof"},{"question":"Hvem har skrevet fort\xe6llingen Den Grimme \xc6lling?","options":["H.C. Andersen","Karen Blixen","Ludvig Holberg"],"answer":"H.C. Andersen"},{"question":"I hvilken m\xe5ned fejres sankthans?","options":["I maj","I juni","I juli"],"answer":"I juni"}]')}}]);